御藥堂蟲草靈芝好唔好？聲稱全破壁，測試結果僅5%

【本報訊】市面上靈芝孢子食品五花八門，大多數標榜孢子「全破壁」或破壁率達99.9%，聲稱對人體療效較佳。不過，消費者委員會測試發現，16個抽驗樣本中，半數的孢子破壁率低於90%，效果最差的御藥堂全破壁純靈芝孢子，更只得5%破壁率。御藥堂質疑消委會測試「未夠班」，今日在報章刊登廣告反擊。

御藥堂質疑消委會測試
對於消委會抽查的部份靈芝產品含其他成份，但沒有在包裝列明，衞生署表示，根據《中醫藥條例》及《中藥規條》，一些例如維他命E的賦形劑是用於防止產品氧化，不一定要註明。
御藥堂市場部經理黃先生質疑，消委會測試能否驗出真正的破壁率，「如果我哋只係用5%當全破壁，咪好戇居？」他說現時全港沒有一間合規格的實驗室能驗出靈芝孢子的破壁率，該公司自03年起已於屬國家級的廣東省微生物分析測試中心接受化驗，「學術level肯定高過消委會。」

記者：白琳 鄧凱欣 黃偉駿

尋日喺TVB仲見到御藥堂滴雞精廣告，點解個牌子出曬名差仲有人買

有冇link?

蟲草當年香港電台都有測試過，但已經搵唔番link

老母成人買 俾佢睇下等佢唔好燒錢

[red]國家級的廣東省微生物分析測試中心[/red]接受化驗，學術level肯定高過消委會

你估下香港人信邊個?

健康產品 = ON 撚 9

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

推理：為何在同一標準下檢測其他牌子可以得出90%以上破壁率，而只有御藥堂僅5%？

國家級的廣東省

國家級的廣東省微生物分析測試中心

在5%的樣本中含有大量填充物。廠商意見，御藥堂產品代理商亦交來破壁率達99.81%的國家級公正性檢測機構報告。然而，本會顧問發現在報告附上的圖片中，有多處顯示孢子有堆疊情況，反映檢測時樣本處理不完善。

十幾年前已經有踢爆呢類全破壁係假

「如果我哋只係用5%當全破壁，咪好戇居？」

1. $5嘅嘢聲稱值$100咁賣 唔係叫on9 係犯罪 係賤格
2. 消委會嘅測試唔一定喺香港做 以前好多測試都拎過去外國做 咁都冇留意就回應 呢下就真係戇鳩
3. 廣州測試 戇鳩

藥箱變左個爛鬼箱

國家級的廣東省微生物分析測試中心接受化驗

日日食，藥箱都要訓棺材箱

早已知

如果要食靈芝呢類保健品，市面上暫時最好係維特健靈，其次係金靈芝，因為呢兩間真係用靈芝(即係亞媽拎去煲湯果舊嘢)，而唔係靈芝孢子，因為孢子只係種子

我10幾年前係一間保健品公司做過，我公司都係用靈芝做保健品，所以攞晒d靈芝同靈芝孢子去做檢驗，check左得出結果就係

如果要食靈芝呢類保健品，市面上暫時最好係維特健靈，其次係金靈芝，因為呢兩間真係用靈芝(即係亞媽拎去煲湯果舊嘢)，而唔係靈芝孢子，因為孢子只係種子

我之前係保健品公司做過，我公司都係用靈芝做保健品，所以攞晒d靈芝同靈芝孢子嘅保健品去做檢驗，check左得出結果就係用真正靈芝先掂。所以有時價錢真係反映到一切。

你老母就破壁

安慰劑
錢多人傻應該少數